
\medskip

On modélise la valeur de vente (en milliers d'euros) d'une voiture électrique en fonction du
nombre $x$ d'années à partir de sa mise sur le marché par la fonction $f$ définie sur l'intervalle
[0~;~10] par

\[f(x) = 35\e^{-0,22x} .\]

\smallskip
\begin{enumerate}
\item Calculer $f(0)$. Quel est le prix de vente de cette voiture au moment de la mise sur le
marché ?
\item Donner une valeur approchée du prix de vente au bout de $5$ ans et $6$ mois.
\item On admet que la fonction $f$ est dérivable et on note $f'$ sa fonction dérivée. Montrer
que pour tout $x$ appartenant à [0~;~10], $f'(x) = - 7,7\e^{- 0,22x}$.
\item Dresser le tableau de variation de la fonction $f$.
\item Un client souhaite revendre sa voiture dès que celle-ci aura un prix de vente inférieur
à \np{10000} euros. Après combien de mois après avoir acheté sa voiture pourra-t-il la
revendre ?
\end{enumerate}
